
2013-06-03T10:50:0Z
ekonomi
Türkiye'de mayıs ayı itibarıyla yıllık bazda fiyatların en fazla arttığı bölge yüzde 8,19 ile "Gaziantep, Adıyaman, Kilis" oldu. Türkiye İstatistik Kurumu'nun (TÜİK) 2003 baz yıllı tüketici fiyatları endekslerine göre, mayıs ayında yıllık bazda fiyatlar ülke genelinde yüzde 6,51 arttı. Yıllık bazda en yüksek artışın gözlendiği bölgeler yüzde 8,19 ile "Gaziantep, Adıyaman, Kilis", yüzde 7,57 ile "Şanlıurfa, Diyarbakır" bölgeleri oldu. En düşük artış ise yüzde 5,44 ile "Hatay, Kahramanmaraş, Osmaniye" bölgesinde gerçekleşti. Yıllık bazda TÜFE artışı İstanbul'da yüzde 7,15, Ankara'da yüzde 6,76, İzmir'de yüzde 5,96 oldu. Aylık ve yıllık bazda fiyatların en fazla arttığı ve düştüğü bölgeler ise şöyle: İstatistiki Bölgeler Bir önceki yılın aynı ayına göre değişim oranı (yüzde) TÜRKİYE 6,51 TR10 (İstanbul) 7,15 TR21 (Tekirdağ, Edirne, Kırklareli) 7,47 TR22 (Balıkesir, Çanakkale) 6,69 TR31 (İzmir) 5,96 TR32 (Aydın, Denizli, Muğla) 5,69 TR33 (Manisa, Afyon, Kütahya, Uşak) 6,36 TR41 (Bursa, Eskişehir, Bilecik) 6,41 TR42 (Kocaeli, Sakarya, Düzce, Bolu, Yalova) 6,90 TR51 (Ankara) 6,76 TR52 (Konya, Karaman) 7,05 TR61 (Antalya, Isparta, Burdur) 6,07 TR62 (Adana, Mersin) 6,81 TR63 (Hatay, Kahramanmaraş, Osmaniye) 5,44 TR71 (Kırıkkale, Aksaray, Niğde, Nevşehir, Kırşehir) 6,48 TR72 (Kayseri, Sivas, Yozgat) 6,57 TR81 (Zonguldak, Karabük, Bartın) 7,34 TR82 (Kastamonu, Çankırı, Sinop) 5,62 TR83 (Samsun, Tokat, Çorum, Amasya) 6,17 TR90 (Trabzon, Ordu, Giresun, Rize, Artvin, Gümüşhane) 6,70 TRA1 (Erzurum, Erzincan, Bayburt) 6,84 TRA2 (Ağrı, Kars, Iğdır, Ardahan) 6,79 TRB1 (Malatya, Elazığ, Bingöl, Tunceli) 6,97 TRB2 (Van, Muş, Bitlis, Hakkari) 6,05 TRC1 (Gaziantep, Adıyaman, Kilis) 8,19 TRC2 (Şanlıurfa, Diyarbakır) 7,57 TRC3 (Mardin, Batman, Şırnak, Siirt) 5,97 - Ankara 4 99 24 0
